{
    "quiz": [
        {
            "tittle": "Quizz",
            "questions": [
                {
                    "question": "Qual é a principal função do esqueleto humano?",
                    "options": [
                        "Armazenamento de vitaminas essenciais",
                        "Proteção dos vasos Sanguíneos",
                        "Produção de energia para o corpo",
                        "Regulação da temperatura corporal"
                    ],
                    "answer": "Armazenamento de vitaminas essenciais"
                },
                {
                   "question": "Quais são os 3 tipos de músculos?",
                    "options": [
                        "O músculos estriado esquelético, músculos não estriado cardíaco e músculos não estriado esquelético",
                        "O estriado esquelético, estriado cardíaco e não estriado",
                        "O músculos não estriado muscular, musculo estriado esquelético e músculo não estriatico cardíaco",
                        "Músculos não estriado esquelético, músculos estriatico muscular, músculos estriatico cardíaco"
                    ],
                    "answer": "O estriado esquelético, estriado cardíaco e não estriado" 
                },
                {
                    "question": "Qual o principal órgão do sistema nervoso?",
                    "options": [
                        "Cérebro",
                        "Medula Espinhal",
                        "Nervos Periféricos",
                        "Gânglios Nervosos"
                    ],
                    "answer": "Cérebro"
                },
                {
                    "question": "Qual componente do sistema cardiovascular é responsável por transportar sangue rico em oxigênio do coração para os tecidos do corpo?",
                    "options": [
                        "Átrios",
                        "Ventrículos",
                        "Capilares",
                        "Artérias"
                    ],
                    "answer": "Artérias"
                },
                {
                    "question": "Qual órgão do sistema respiratório é responsável pela troca gasosa entre o ar inspirado e o sangue?",
                    "options": [
                        "Laringe",
                        "Traqueia",
                        "Pulmões",
                        "Faringe"
                    ],
                    "answer": "Pulmões"
                },
                {
                    "question": "Qual estrutura do sistema respiratório conecta as cavidades nasal e oral à laringe, servindo como passagem comum para o ar e alimentos?",
                    "options": [
                        "Traqueia",
                        "Laringe",
                        "Brônquios",
                        "Faringe"
                    ],
                    "answer": "Faringe"
                },
                {
                    "question": "Qual é a principal função do intestino grosso no sistema digestório?",
                    "options": [
                        "Digestão das proteínas",
                        "Absorção de água",
                        "Produção de suco gástrico",
                        "Digestão de carboidratos"
                    ],
                    "answer": "Absorção de água"
                },
                {
                    "question": "Qual órgão é mencionado como uma glândula tanto endócrina quanto exócrina, sendo responsável pela produção de insulina e outros hormônios que regulam o nível de glicose no sangue, além de produzir líquidos digestivos para auxiliar na digestão dos alimentos?",
                    "options": [
                        "Hipotálamo",
                        "Hipófise",
                        "Glândula tireoide",
                        "Pâncreas"
                    ],
                    "answer": "Pâncreas"
                },
                {
                   "question": "Qual dos seguintes ossos é considerado curto?",
                    "options": [
                        "Fêmur",
                        "Úmero",
                        "Costelas",
                        "Vértebras"
                    ],
                    "answer": "Vértebras" 
                },
                {
                    "question": "Quais são as válvulas cardíacas responsáveis por controlar o fluxo sanguíneo unidirecional entre os átrios e ventrículos no coração?",
                    "options": [
                        "Tricúspide e Pulmonar",
                        "Mitral e Aórtica",
                        "Aórtica e Tricúspide",
                        "Pulmonar e Mitral"
                    ],
                    "answer": "Aórtica e Tricúspide" 
                }
            ]
        }
    ]
}